中國央視旗下CGTN 英國涉偏頗報導香港遭查

中國央視旗下CGTN 英國涉偏頗報導香港遭查

中國官媒央視旗下的中國國際電視台（CGTN）屢被質疑報道偏頗。英國通訊管理局或針對CGTN 連日來都有製作不少報道，講述香港反送中運動，不過內容普遍與其他大陸官媒口徑一致有關。

據聯合早報今天報道，中國央視旗下CGTN 遭英通訊管理局調查，被指反修例報道或違規。

該報道說，中國官媒央視旗下的中國國際電視台（CGTN）屢被質疑報道偏頗。英國通訊管理局周一宣布，將針對CGTN 展開四項新的調查，研究該電視台有關香港反修例運動的報道有否違規。

報道引據英媒《衛報》消息，英國通訊管理局宣布，針對CGTN 在8月及9月有關香港反修例報道，展開四項調查，以研究該台有否觸犯“公正報道”的守則。英國通訊管理局發言人證實，是在局方內部例行監管後決定展開調查，而並非為回應公眾投訴。

據報道說，較早前，英國通訊管理局已因為CGTN播放認罪影片，就私隱、公平性等問題展開4四項調查。加上新增的四項，CGTN 如今面臨共八項英國通訊管理局調查。
CGTN 連日來都有製作不少報道，講述香港反送中運動，不過內容普遍與其他大陸官媒口徑一致。其中一段約9分鐘的影片，形容是反對派“煽動”民眾，並詳述民主派人士與外國勢力的接觸，影片最後反問觀眾：“你還認為在香港發生的是民主示威嗎？”

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

[文宣] 我哋好似忘記咗其中一條重要戰線

唔偏頗就唔係紅媒喇

agree

佢中立，我反而仲驚

就要比外國知大陸點報新聞